# ABC056

2018-03-26

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAIDSDElQIlrvX-9O4Rvds0a/ARC070?dl=0

## A - HonestOrDishonest

- aによってbをそのまま言うか、反転させるかが決まる

## B - NarrowRectanglesEasy

- 一発でACされたけど問題がよくわからなかった

- 「連結」とは？
  - 辺を共有していることっぽい？

- またしても問題をよく理解せずに書き始めてしまった
  - こんな感じでサクッと考えて実装してみるのと、ちゃんと考えて一発で決めに行くのはどっちがいいんですかね

## C - Go Home

- メモ化再帰でいける？
  - 現在地、時刻、を保持する

- 停止条件が難しいかも

- 再帰じゃなくて数列の問題っぽい
  - 1 3 6 10... みたいな差がひとつずつ開いていく数列
  - この間にある数字へは右の数字と同じ時間で行けるっぽい
  - 4 -> 1 0 3 -> 3回で行ける

## 振り返り

- 今回はどれもWAを出さず、かつ自分で実装できた

- Cは方向性がわかった後も関数の作りでけっこう手間取った
  - 最初の引数とか、次に渡す値とか（sum + 1 + 1 にたどり着くまで時間がかかった）
  - 境界値（どうなったら再帰を止めるか）をうまく考えるのはまだ苦手
